地盤工失蹤4日 離奇魂斷升降機槽底

一名地盤工人本周二(17日)於上環新街市街地盤上班期間失蹤，家人遍尋不果報案，連日又在網上貼尋人啟事，一直音信全無，至昨晚7時許，其子再到地盤尋找，並懷疑父親被困地盤內，報警求助。消防員接報到場進入地盤搜索，終在一部升降機的槽底找到事主，但經救護員現場檢查後證實已告不治。

案發現場為上環新街市街8號一個建築地盤，前身為6層高商廈，2013年獲買家以1億元收購全幢大廈，並重建一幢26層高酒店，目前已興建至22層。死者林國盛(66歲)專責做鑿石屎工作，在地盤開工數月，本周二他本應放假，但說有事要返回地盤，惟之後再沒露面，家人遍尋不獲，報警求助及在網上平台呼籲尋人。

警方在家人報案翌日(18日，周三)出動機動部隊人員及警犬在地盤一帶搜尋，惟未有發現。據悉，現場附近一個地盤閉路電視確實拍攝到林進入案發的地盤，但卻沒有拍攝到他離開，故林的家人懷疑他在地盤內出事，連日前往地盤了解及嘗試入內尋人，惟地盤人員基於安全起見，未讓家人及親友入內。

至昨晚接近8時，有人報警稱地盤內有異聲傳出，要求警方協助。警方及消防到場，由消防剪開門鎖進入地盤，經一番搜索，終在一部未完工的升降機槽底發現林國盛，他當時被雜物壓着，經救護員檢驗後證實不治。勞工處人員事後到場調查，重案組探員亦一度到來了解，案件暫列屍體發現案處理。

今天清晨約5時15分，警方檢走工具及衣服等證物，死者屍體由仵工移送殮房。

完美謀殺

+1

惟地盤人員基於安全起見，未讓家人及親友入內。
好正路
但慈母又唔會入去睇嘅?

要上安全堂拎綠卡先
你玉皇大帝黎到都要有卡先入得

慈母洗鬼咩
帽都唔洗戴

Lm

估下勞記出停工令出幾耐

有異聲傳出

疑點重重

留明

應該看門口啫，消防就自己本身有頭盔

可以CALL定潘紹聰

消防救護都無卡啦

玉王大帝……
以為你想打潮文

九成謀殺唔係開工返地盤好估怪

連登偵探又要出動了

好明顯有人知佢跌左落去囉，之後先報話lift 底有聲

第4日先發覺有聲邊個信呀

其子再到地盤尋找，並懷疑父親被困地盤內，報警求助

應該係個仔老作有聲
就係想差佬入去查

四日應該開始腐爛發臭
咁都冇人發現？

希望鬧鬼

地盤荀工， 後生仔快啲入行
大把機會（去死）

老豆都無飛呀

安全狗

咁似衛斯理套怪物

安全佬收皮

打生樁

本周二他本應放假，但說有事要返回地盤，惟之後再沒露面

佢個仔無計入去

又無人入去查

咪鳩吹入面有事發生

等差佬,消防入去做野羅

設計場境 :

其實果日去地盤講數

講唔掂...所以有人唔覺意推左佢落去或者死者自己意外跌左落去

神探

屌 班警察已經望實個mon 等你地破案

首先做升降機間公司仆街啦，個工人返工有人，放工冇左個人，唔洗問下架
仲有，入槽做野要申請permit, sc 同sc個管工收匙果時都唔發現冇左個人
如果冇training冇permit, 個安全佬又要坐監了

星期二入去講數，但俾人禁錮
星期六講唔掂數就殺人滅口

上環不嬲好猛 ～

係咪個main con負責?
係咪要停工到調查完先開得番工?
4日先發現真係有啲離譜, 出入口唔係有個位做record嫁咩

肯定有啲野

做地盤
成日都冇工開，就算有得返工，都冇命放工，就算有命放工， 都冇糧出

好多人都無打卡走嘅
用人肉faceID （同看更揮手講唔該）出閘

宅巳凶

屋企人做埋警狗應份做嘅野

現場附近一個地盤閉路電視確實拍攝到林進入案發的地盤，但卻沒有拍攝到他離開，故林的家人懷疑他在地盤內出事，

戇鳩鳩 咁高層去巡又要有安全卡？

人柱力

留名睇炒車

講得都幾有道理 不過連篇文都未睇清就發表意見就柒咗少少

66歲喎，仲開工？

做升降機間公司點解會仆街？ 個工人又未必係佢嘅，槽又未必交咗場畀佢
安全佬又點解會坐監？邊條例有咁嘅罰則？

況且呢單係咪工業意外都未知

見過8x

連登神探查案
除左自己所有人都係兇手

棟酒店未起好已經可以有鬼故

真相只有一堆

警方在家人報案翌日(18日，周三)出動機動部隊人員及警犬在地盤一帶搜尋，惟未有發現。
屌你人地報完警 有晒閉路睇住死者有入無出
班警犬搜地盤擺明hea做 搵d唔搵d
如果報完案第二日搵到分分鐘救得返都未定

無理由第4日先話 傳出異常聲音

地盤又熱又污joe 咪求尻其望兩眼走人囉

諗起柯南有一集都係個lift超重之後發現

人三日唔飲水先會死，第四日都只係死咗一日，話唔定連屍斑都未有

佢會返黎架

Lm 等神探

咁樣都叫做查案？
鍵盤戰士真係無孔不屌

呢個地盤自己封咗新街市街唔俾人過，好巴閉

慈母，救護員同消防員係唔洗㗎

成班神探又發作

個個都針住有異聲呢點，連登仔智商係咪咁低，上面咪有人講埋出來

公務員全部唔使架
註冊工程師都唔需要

返去上重溫堂啦

慈母搵唔到反而救護搵到
真係笑大人個口

我知發生咩事

邊個咁講

藍可兒

係咪算命佬打手
唔係既話比個地址黎

Charted 果班就唔使
其他人係睇你個盤嚴唔嚴姐
安全佬卡機條友下下渣正黎做咪唔得囉

rip, 老都咁勤力

我都唔信睇相尼啲野 我覺得似報夢多啲

真心唔明d唔識又要鳩up 既on9仔係咩心態

跌落個坑咁大聲會冇人知，其他工友會唔知？
有工業意外
地盤佬唔想停工，唔出聲想開多兩日工。

btw尼你老母

屌你

咁唔死都等到死啦

慈母入地盤無卡 出事邊個咩鑊？

邊度睇到佢頭3日未死？

差啲睇漏
原來係一堆

諗起盲井

LM

弱智就唔好出聲返入你老母個閪度啦

689咪唔撚洗囉，機場禁區照入

sor lor ching, 我估下啫

警方在家人報案翌日(18日，周三)出動機動部隊人員及警犬在地盤一帶搜尋，惟未有發現

垃圾!

公司隻it狗入一入去攞番部機都要綠卡

無痛無痛就話，跌落去隨時一日就失救致死啦

如果個陣佢未死 而警察hea做 祝佢地惡鬼纏身

慈母：多隻唔多 黎啦

呢種死法都唔係第一單

RIP

早幾日先有人嘈緊地盤工人放工唔打卡
難以監管 宜定就整單咁既野

你咪唔好俾佢入

消防差佬係學堂好似有考綠卡

地盤其中一樣野 就是奇怪多

堆地盤佬成日亂大小姐 (特別小解)

種臭味有 都可能聞唔到

勞

公務員全部唔使
咁是但一個部門ACO，是但其他唔關事AO/EO都入得啦

資

Lift shaft 未起完
唔洗登記都入得
未必裝左臨時閘
但有中高欄
外邊跌入去可能性低
照佢講 打炮既
係lift shaft 做
一係樓上拆板比木枋打中
不過正常好小發生
因為佢拆板施工方法有問題
廿層高 掉落下邊一定比人屌到仆街
但新聞話有雜物扎住
奇怪
一係打炮企架外失足跌出去 無扣安全帶
廿層高跌落去
唔明點解有人消失左d伙記判頭唔知

送貨佬咪一樣無卡,咪又係照入,唔畀入無問題呀,班懶撚唔肯自己搬咪又係放人入去

樓上嗰啲用下腦
下下要綠卡先畀入地盤
出左事個傷者係唔係由其他工友抬出去畀救護

話個阿伯係臨時開工 可能d伙記都唔知佢有返

點撚會知係槽底